一手一腳整左幾首rap 入嚟聽下啦

大家好 介紹一下自己先 我今年讀緊final year major in Science minor in Language 讀左4年 我對Science都冇咩興趣 乜堂都走曬 我都試過比心機讀 但成績都唔太好 但Language嘅科 我好有心機上堂同溫書 成績都幾好 所以好多時都諗：究竟我係咪揀錯左科？我好迷惘 成績唔好 又冇特別興趣 距離grad嘅日子又愈嚟愈近 究竟我可以點做 ？

我由初中開始聽農夫 最近有一日聽返《英雄》呢首歌 啓發到我 (農夫係我改 稻糠 呢個名嘅原因之一) 既然我語文能力好咁多 我又鐘意聽rap 點解我唔試下自己寫自己rap呢？之後我就不斷聽香港唔同rapper嘅歌 去研究一首rap係點樣造岀嚟

大約喺9月開始 我自己開始寫詞 學下寫beat 編曲 混音 rap嘅技巧 一手一腳造左3首歌 雖然質素唔算好好 我亦知道有好多不足 但我搵到自己嘅興趣 目標 搵到一個方法地表達自己 同其他人分享我嘅思緒 生活點滴

覺得好聽嘅 希望你可以share比朋友聽 比個like同subscribe我 每一個支持都係對我嘅鼓勵 覺得唔掂嘅 留低負評之餘都可以講下有咩做得唔好 幫下我改善 多謝 ！

p.s. 改左YouTube channel名 原名係酒佬

整體都唔錯既 唔係數白欖已經唔錯 雖然我覺得FLOW仲有好大空間改善
有幾句歌詞咬字不清 我唔知你係聽唔到定特登
例如第一隻 勤勤力力營營"役役" 第三隻 口"行行" "過到"今日 突然加速為乜
HOOK我冇乜FEEL 悶悶地
最後建議你換支MIC可能會好D

多謝你呀 你講嘅位我都知嫁 我係驚跟唔到個snare 所以加速左 我成日都有呢個問題 可以點改善 ？另外枝mic唔清？我已經係新買

lm

唔加速都唔會走拍嫁 點解要加速

好啦 之後會留意下 thanks again

會唔會係你唔夠氣 我岩岩試加速同唔加速個"似"字都係同一個位
加速左係多左時間休息既

n 1 n 2 n
勤勤力力營營役役 似

拍子好似係咁
本身16分緊 役役變左32分咁

係快左 我其實0樂理知識 玩左又無幾耐 之後會留意下

唔知點解唔到d空格 我本身格得好好 有冇諗過試下trap 拍子易d捉

都有諗過 但因為聽開都係boom bap 同埋自己鐘意boom bap多啲

個flow有啲悶 首首都差唔多咁 btw support樓主

多謝支持 之後會有唔同變化

正評鼓勵
詞同把聲真係唔錯既
音質同咬字可以再改善，同埋有啲字好似冇咗聲咁

多謝你嘅支持同建議呀 我會改善

覺得你把聲唔係太啱去rap，可能mic問題掛，但既然有心做rap我都支持樓主

玩左幾耐？

多謝你 把聲太高？太低？

9月左右開始啦

明明酒佬幾好聽

冇乜質感，把聲冇乜特別之處可以吸引到人，rap一係把聲好特別一係可以快嘴，不過都支持你

有特別意思嫁

都係嘅 惟有其他方面再做好啲啦 btw 好多謝你

但係你未夠道行做人地粒米呢
太心急啦酒佬

nono 嗰個只係咁岩 另外個原因唔方便講

多謝你支持 但係係邊首

好正 支持

咀啖你得唔得

唔錯 加油 已正皮

多謝呀

正 想join

🤟🏻

可以一齊玩呀 其實我講漏左 我都好想搵人合作 始終我長處係寫詞 其餘 編曲 混音 都唔太掂 仲有想人幫手拍片 有mv可以正啲

唔識編曲混音拍片
寫詞無你咁有文采
無了

都冇所謂 我都係初哥姐 一齊玩下姐

唯一要彈你係有啲咬字唔清楚
初哥嚟講算高汁

整體其實好好
要講改善既話
個flow太易估到會有少少悶
試下加多d押韻係中間同尾
有時其實押韻就係flow
可以既話多返d雙押甚至三押就最好
利申 9up

之後會改返好 多謝你

只要巴打唔放棄 rap多次就ok
意見我會繼續畀 你唔洗客氣

唔係9up啦 你講嘅都好岩 之後嘅歌會加多啲變化 thanks

好！

支持嘅 香港搵到自己興趣唔容易！
btw小小建議 可以試下快rap嗰陣啲咬字用力啲 氣勢！
同埋 可以利用啲停頓位 做個轉折點 變下flow咁 多啲變化
利申：9up

我覺得都算唔錯
我都好鍾意聽香港rap 都有諗過自己試下整首歌 但語文又唔叻 又唔識整音樂

樓主點樣學整beat? 有冇教材介紹

多謝你 你都要加油 有目標做乜都有動力 收到 會有多啲變化

如果拍子唔好
你可以試下用呢個方法

開個拍子機講 屌你老母
跟住個拍子機個速度講
Rap我諗去到150左右都差唔多（16分）

利申：我拍子都係用呢個方法練

thanks bro 講beat嚟講 我本身都係乜都唔識嫁 都係不斷聽 再上youtube睇片學 詞嘅話 其實好free 你鐘意幾時寫 寫啲乜都得 表達到自己就得啦 我最鐘意就係一路行車 行街一路諗 諗到乜就諗乜 信心 當你諗到個韻 又岩意思嗰時 你會好爽

正 我會跟住練下

好聽 支持咁有heart既創作 加油

多謝您

巴打好波，我都想學

中學同學 一齊玩下

不如你搵我 ?廢事樣衰搵錯人

多謝你 可以一齊上路

facebook post 你見到我架喇

支持
不過覺得咬字可以好啲 把聲都可以試吓唔好咁平

收到多謝曬

求教學

我都係初哥 冇資格教人 但想交流下嘅都可以留個tg

Fb搵唔搵到？

巴打可唔可以分享下你個創作歷程
我近排都有少少興趣想試下造音樂

我未開page呀 始終而家咁少人識 開嚟都冇乜用 tg應該最方便喇

咁你tg係乜

我加你啦

巴打加到？

sorry巴打 眼大睇過籠 首先要知個structure係點 其實都好簡單intro→verse→chorus→verse→chorus 之後就要寫詞同beat 寫beat定詞先其實我都唔知 但我2樣都試過 感覺上都係差唔多 之後就錄音同mix

唔識野，覺得把聲好似唔係幾放得開咁，繼續加油

可能始終喺屋企錄

樂理個啲你識唔識
我唔多明啲詞同個beat係點配合

唔太識樂理 但我通常都係逢2個bar 個韻就會押落個snare到 有啲人會前啲 例如農夫 好多時都聽到個韻腳 之後先到snare

巴打好西利，我幾鍾意第一首份詞

第三首好聽左，一首比一首進步